**弋横暴动**，也称为**弋横起义**，是1927年12月10日[中国共产党在](../Page/中国共产党.md "wikilink")[江西省](../Page/江西省.md "wikilink")[弋阳和](../Page/弋阳县.md "wikilink")[横峰两县组织的一次武装暴动](../Page/横峰县.md "wikilink")，其领导人是[方-{志}-敏](../Page/方志敏.md "wikilink")、[黄道](../Page/黄道_\(1900年出生\).md "wikilink")、[邵式平](../Page/邵式平.md "wikilink")、[吴先民等](../Page/吴先民.md "wikilink")。

弋横暴动并没有正式的暴动计划，而是偶然发生的，因为当天有四个税警征税时触怒了当地居民造成反抗。方-{志}-敏由此决定举事。1928年春，[朱培德派军收复戈阳和横峰](../Page/朱培德.md "wikilink")，方-{志}-敏带其部退入山区并开始组织正规军，建立了“土地革命军第二军第二师第十四团一营一连”。1928年6月26日土地革命军再次攻克弋阳，改其名称为“江西红军独立第五团”，9月重新占领横峰，开始建立[赣东北革命根据地](../Page/赣东北革命根据地.md "wikilink")\[1\]\[2\]\[3\]。

## 参考文献

## 外部链接

  - [弋横起义](http://paper.srxww.com/srwb/html/2016-06/27/content_2326991.htm)
  - [弋横暴动](http://paper.srxww.com/srrb/html/2011-04/28/content_1054612.htm)

[Category:1927年中国政治事件](../Category/1927年中国政治事件.md "wikilink")
[Category:1927年中国军事事件](../Category/1927年中国军事事件.md "wikilink")
[Category:中華民國大陸時期的騷亂或暴動](../Category/中華民國大陸時期的騷亂或暴動.md "wikilink")
[Category:江西民国时期军事事件](../Category/江西民国时期军事事件.md "wikilink")
[Category:江西民国时期政治事件](../Category/江西民国时期政治事件.md "wikilink")
[Category:上饶政治史](../Category/上饶政治史.md "wikilink")
[Category:弋阳县](../Category/弋阳县.md "wikilink")
[Category:横峰县](../Category/横峰县.md "wikilink")
[Category:中国工农红军](../Category/中国工农红军.md "wikilink")
[Category:1927年12月](../Category/1927年12月.md "wikilink")

1.
2.
3.